# librobo

`librobo` — это библиотека на C++, реализующая простую систему перемещения роботов с использованием интерфейса и двух производных классов. Проект собирается с использованием CMake.

## Обзор

Проект содержит следующие компоненты:
- **IRobot**: Интерфейс, объявляющий методы:
    - `setPosition`: Установка текущих координат.
    - `setMotion`: Задание перемещения.
    - `getPosition`: Получение текущего местоположения.
- **Robot2D**: Класс, реализующий `IRobot` для перемещения по плоскости (2D).
- **Robot3D**: Класс, реализующий `IRobot` для перемещения в пространстве (3D).

## Как собрать

Для сборки проекта выполните следующие шаги:

1. Клонируйте репозиторий:
    ```sh
    git clone https://gitlab.com/newoptpamela/skillbox_test_c.git
    cd SkillboxTestC++
    ```

2. Создайте директорию для сборки и запустите CMake:
    ```sh
    mkdir -p cmake-build-debug
    cd cmake-build-debug
    cmake ..
    make
    ```

3. Запустите тестовое приложение:
    ```sh
    ./RoboTest
    ```

## Объяснение

### Выполнение задачи

Проект соответствует требованиям благодаря реализации следующих пунктов:

1. **Интерфейс IRobot**: Объявлены методы `setPosition`, `setMotion` и `getPosition`.
2. **Класс Robot2D**: Реализует интерфейс `IRobot` для 2D перемещения. Метод `setMotion` обновляет положение на основе принципов матрицы перехода для 2D.
3. **Класс Robot3D**: Реализует интерфейс `IRobot` для 3D перемещения. Метод `setMotion` обновляет положение на основе принципов матрицы перехода для 3D.

### Почему задача считается выполненной

Задача считается выполненной, потому что:

- Все требуемые классы и методы реализованы.
- Библиотека собрана с использованием CMake, как указано в задании.
- Тестовое приложение успешно демонстрирует функциональность классов `Robot2D` и `Robot3D` путем установки позиций, применения перемещений и получения обновленных позиций.

## Дополнительная информация

Для получения более подробной информации о матрицах перехода, обратитесь к [Матрица перехода на Википедии](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0).

